% \wikiskriptum{NME01}

\section{Úlohy lineární algebry}
\begin{itemize}
	\item \underline{vektorová norma:}
	      \begin{enumerate}
		      \item \( \|\vec{x}\| \ge 0 \land \|\vec{x}\|=0 \Leftrightarrow \vec{x} = \vec{0}  \)
		      \item \( \|\alpha\vec{x}\| = |\alpha|\|\vec{x}\| \)
		      \item \( \|\vec{x}+\vec{y}\| \le \|\vec{x}\| + \|\vec{y}\| \)
	      \end{enumerate}
	\item \underline{maticová norma:} \( \|\mathbb{A}\cdot\mathbb{B}\| \le \|\mathbb{A}\|\cdot\|\mathbb{B}\| \)
	\item maticová norma je \underline{souhlasná s vektorovou} \( \Leftrightarrow \forall\mathbb{A}\forall\vec{x}: \|\mathbb{A}\vec{x}\|\le\|\mathbb{A}\|\|\vec{x}\| \)
	\item \underline{speciální typy matic:}
	      \begin{itemize}
		      \item \underline{řídká} \( \Leftrightarrow \) většina prvků \( =0 \)
		      \item \underline{pásová} \( \Leftrightarrow a_{ij}=0 \), pro \( |i-j|>p \)\ldots  \( p=1\implies \) tridiagonální, \( p=2\implies \) pětidiagonální
		      \item \underline{diagonálně dominantní} \(\Leftrightarrow |a_{ii}| > \sum_{i=1, j\neq i}^{n} |a_{ij}|\), \(\forall i \in \hat{n}\) tj. ve sloupci je součet všech nediagonálních prvků menší než diagonální prvek
		      \item \underline{pozitivně definitní}(=PD) \(\Leftrightarrow \left<\vec{x}|\mathbb{A}\vec{x}\right> > 0 \Leftrightarrow \forall \text{\stackengine{\stackgap}{\( \lambda \)}{\scriptsize\( \hookrightarrow \) vlastní čísla \( \mathbb{A} \)}{U}{l}{F}{T}{\stacktype}} > 0\)
	      \end{itemize}
	\item \underline{vlastní čísla \( \mathbb{A} \):}
	      \begin{itemize}
		      \item číslo \(  \lambda \in \C  \) je vlastní číslem \( \mathbb{A} \Leftrightarrow  \) \stackengine{\stackgap}{\( \mathbb{A}\vec{x} = \lambda\vec{x} \land \vec{x} \neq \vec{0} \)}{\( \hookrightarrow \Leftrightarrow (\mathbb{A}-\lambda\mathbb{I})\vec{x}=\vec{0} \)}{U}{l}{\quietstack}{T}{\stacktype}, kde \(   \vec{x} \) je vlastní vektor
	      \end{itemize}
	\item \underline{úlohy:}
	      \begin{itemize}
		      \item řešení soustavy \( \mathbb{A}\vec{x}=\vec{b} \)
		      \item hledání vlastních čísel
		      \item determinant matice
	      \end{itemize}
\end{itemize}

\input{./sections/03_ulohy_lin_alg/03a_reseni_soustav_Ax-b.tex}
\input{./sections/03_ulohy_lin_alg/03b_vlastni_cisla.tex}
\input{./sections/03_ulohy_lin_alg/03c_determinant.tex}
